曱甴王回擊支那批評：已習慣莫須有指責

香港首富李嘉誠27日接受英媒採訪時，罕見就當前
香港局勢發表看法，並且稱所謂的一國兩制，並不是兩個地方硬生生合併。針對近來中共對他的批評，他表示，已習慣了那些莫須有的指責。

香港反送中抗爭已持續近6個月，並已獲得國際支持。11月27日，川普（特朗普）總統宣布他已將《2019年香港人權與民主法案》和《保護香港法案》簽署成為法律。同時警告要制裁侵犯香港自治和人權的官員。

同日，全球超過3700位知名教授及講師，發表聯合聲明，譴責港警以冷血、報復式的手段，在校園內對學生使用武力鎮壓，要求保護學生、學術自由，調查港警暴行。

與此同時，91歲的香港金融暨地產大亨李嘉誠，27日在接受英媒《路透》採訪時，回答了他對當前香港局勢的看法。

針對港府當時強推《逃犯條例》修訂，引發延燒多月抗議活動，包括是否認為香港富商會成為目標，李嘉誠說，政府已正式撤回逃犯條例修訂草案，這點是無需再多爭辯。

針對中共加大力度控制香港，李嘉誠說，社會上對「一國兩制」有不同意見，但過往一路走來，一國兩制運作沒有問題，又指需要雙方實質承諾，謀求制度創新，而不是兩個地方硬生生合併。

而在4年前長和繫世紀重組並遷冊至開曼群島，一度受到中共官媒強烈批評。對此，李嘉誠回應說：「當如我這般年紀，自然懂得如何迅速應對這些噪音，我不知道這是否合謀（對付我），但我都已經漸漸適應沒有根據的言語攻擊和批評了。」

對於中共高層要求香港商界及富豪們肩負社會責任，支持中央政府維持香港的社會穩定，李嘉誠以慈善活動回應。

李嘉誠基金會已經於近期捐出10億元資助飲食業、零售業、旅遊業等。

李嘉誠說，「我1980年創立李嘉誠基金會，並致力推動教育、醫療研究和服務，當時我已經投入三分之一的財富，基金會有八成項目均設立於大中華地區，至今所作的貢獻已超過260億元。

「在敏感時刻，我們不妨應積極進取，勇於面對問題」李嘉誠表示。

今年8、9月間，李嘉誠因同情反送中抗爭者，曾兩次發聲，呼籲當權者和抗爭者採取克制態度，並提出年輕人應「顧全大局」，執政者「能夠對未來主人翁網開一面」。

而李嘉誠兩面平衡的言論仍遭到中共官方及官媒大肆批評。香港工聯會主席更是在臉書嘲諷他為「曱甴王」。

對此，李嘉誠表示：「現時處於社交媒體年代，部分人致力散播惡毒（toxic）及虛假消息，務求破壞信任。「現時亂局下，很難不被捲入爭議漩渦。」

事實上，當時中共大動作砲轟李嘉誠之時，多家香港媒體連日發新聞及評論為李嘉誠辯駁，形成港媒與中媒的一陣對打。西方媒體也紛紛發表評論，抨擊中共不想解決政治問題，而是想藉李嘉誠事件移轉國際社會對香港問題的焦點。

根據觀察家的分析，北京想將香港民眾的不滿，從政治層面轉移到經濟及民生層面，減弱特首林鄭月娥及中央政府的壓力，而李嘉誠香港首富的地位，因而成為箭靶。

另外，香港反送中已持續多日，隨着港警暴力越演越烈，而香港富豪們表面挺中，但暗中對反送中運動的支持不減。李嘉誠的談話，已凸顯了他支持對象，甚至可能對香港富商們具有帶風向的作用，進而惹怒中共全力打壓。

分析人士認為，中共對香港知名商人的攻擊是罕見的，想要傳遞的訊息是，想讓香港富豪必須聽話，一同譴責香港反送中運動中的抗爭者。

曱甴王係指鄧柄強?
拉

1130 中學生銀髮集會 12.1 中環遊行 尖沙咀遊行 12.8民陣集會